# Практическая работа №3-5


Программа реализует задачу, поставленную в варианте _"О кодировании"_.


Имеется исходный алфавит $`A`$, для каждого символа которого поставлена комбинация символов из кодового алфавита $`B`$:
1) «$`O`$» – кодируется символом «−−−»;
2) «$`E`$» – кодируется комбинацией «−−.»;
3) «$`W`$» – кодируется комбинацией «−.−»;
4) и т.д.

Необходимо раскодировать строку, состоящую из символов кодового алфавита, так чтобы 
она состояла только из символов исходного алфавита, и вывести на экран её или 
сообщение «Impossible to decode», если строка некорректна и раскодировать её нельзя.

__Алгоритм решения задачи__ заключается в том, что для начала путем сравнения символов и проверки длины строки выясняется возможность раскодирования строки,
затем, в случае возможности, поочерёдно декодируется по 3 символа исходной строки и раскодированный символ добавляется к новой строке. Как результат выводится полученная строка 
или сообщение «Impossible to decode», если строка некорректна и раскодировать её нельзя.


Функция вывода:
```
if __name__ == "__main__":
    print(decoding(input('Enter the encoded string: '))) 
```


[Идея сопоставления символов для декодирования была взята здесь](https://ru.stackoverflow.com/questions/460207/%D0%95%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2-python-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80-switch-case)



__Задачи выполненные в процессе создания ПО:__
* реализована программа согласно варианту "О кодировании"
* разделён код на отдельные функции и эти функции покрыты модульными тестами (pytest)
* добавлена документация для Doxygen для всех функций и модульных тестов
* сгенерирована документация кода с помощью Doxygen и получена html страничка документации


Параллельно были получены навыки работы с git и GitLab

![](https://i.pinimg.com/236x/65/c5/82/65c58294caa08ca9629458be5a004ac8--adventure-time-funny-finn-jake.jpg)



	
